虫国糧食緊缺 30年來首購印度大米

內地糧食緊缺，有報道稱，中國官方不得不從印度進口大米。有指，這是近30年來，中國首次購入印度大米，印度政府為此感到高興，但印度民間卻感不滿。目前，中國至少有7成食品依賴外國進口。業內人士及學者均指，中國要向存在邊境衝突的印度進口大米，實屬無奈之舉，也自揭之前糧食豐沛之說是謊話，相信未來從東南亞地區的糧食進口數量，必會成倍增加。

據FX168財經報社報道，印度糧食官員本月1日表示，由於泰國、緬甸和越南的大米供應趨緊，印度政府開出大幅折扣價格後，中國已開始從印度進口大米，這是近30年來的首次。據悉，中國過去一直避免從印度購買大米，理由是質量問題。

中國每年進口大米約400萬噸。目前，印度出售給中國的大米，每噸報價甚至低於泰國、越南、緬甸和巴基斯坦等中國的傳統供應商30美元，中國這次從印度採購10萬噸大米，價格為每噸300美元左右。

不過，對於印度政府低價出口糧食，近期引發印度農民強烈不滿。據印度傳媒報道，印度農民近期紛紛走上街頭以示抗議。

內媒早前曾推算，今年受武漢肺炎疫情及洪水災害影響，中國稻米大幅減產，幅度達到3成，但官方並未公佈具體數字。在內地從事糧食買賣的唐先生表示，近20年，中國糧食和副食品的需求非常龐大，其中部份來自境外，「10年前，國家統計局的一個處長跟我說，中國的食品進口，食品對外依賴度，主副食需求合共大概60至65%之間。我覺得現在中國的糧食，主副食對外依賴度，可能會超過70%。大米問題更加嚴重，因為現在大部分人種植水稻，無錢可賺。」

唐先生說：「中國向印度進口大米也是無奈之舉，因為中印邊界正持續衝突，未來幾年，中國糧食進口問題可能是一個全世界的大問題。中國從東南亞地區的糧食進口數量必會成倍增加，對東南亞地區安全，物價穩定有巨大衝擊作用，東南亞地區由於中國大量購買，導致糧食漲價。」

山東大學一名金融學者表示，中國官方不久前宣稱糧食豐收已成定局，但最近卻購買印度大米，說明官方說謊，「中國被迫從印度大規模進口大米，可見中國戰略性物資儲備糧食中的重要一員大米，這個飯碗端在印度以及東南亞國家手中。」

餓撚死班仆街咪算囉
打緊仗仲賣物資比人？
忽撚左

等佢哋習慣依賴印度大米先好cut9佢

買晒印度米得班印度人餓死

食人既米就要感恩

之前又話今年豐收邊句真

中國用狼牙棒換印度大米

手術成功但係病人死左

有「質量問題」都逼住要買
即係焗畀人呃秤？

食邊度嘅米就係邊度嘅人

你食邊度米
就係邊度人

屌中共又話毛主席係永遠領袖，呢啲時候又唔學下佢？

餓死一堆咪解決糧食問題咯！

食邊度米就邊度人啦

美國貿易戰 同美國買大豆
印度爭地盤 同印度買大米

餓死一堆
打支那制疫苗又死一堆

今年係印度人

賤狼食印度米 算唔算通番賣國？

印度米同我地食開既占米、珍珠米口感好唔同

有咩咁無奈唔識光合作用架咩

岩岩過咗1年，係時候買米了

之前又話可以食草食樹皮既

建議印度俾啲臭米交貨

印度官同中國官一樣都係貪腐

300美金一噸 其實係印度官自己落格

多𣳇14億印度人

中國人糧食問題可能會係全世界既糧食問題

咪即係你班人消耗太多地球資源囉 pk

支那人連食膠粒米都無事
少少臭米又洗乜驚

唔好賣，餓死班仆街啦

目前，印度出售給中國的大米，每噸報價甚至低於泰國、越南、緬甸和巴基斯坦等中國的傳統供應商30美元，中國這次從印度採購10萬噸大米，價格為每噸300美元左右。

賣畀佢仲要特價， 頂撚死班中國米農

印度米好唔好食？

貪都醒目D啦
屌佢老母明知佢地缺糧仲唔識坐地起價
真係弱撚智

食邊度米就係邊度人

因為中國唔需要向人地國家(商務部長之類)買貨, 搞掂其中一個地方商人, 就運到過去啦. 又係遂個擊破.

大把樹皮可以食喇

點解要「無奈」？

要不是...

買印度米食飽飯再打印度

笑9班小粉紅先得

洗乜買？攻佔印度成新新中國就得喇

印度米
Indo mie

逆戰狼策略
唔驚你唔買，買得越多越好
反正米呢啲嘢一定有需求

1噸先2100
我買8kg都要100

祖國又輸

印度米好食喎，有咩質素問題

你唔賣 佢咪去買其實國家既貨
雖然佢會俾多啲錢
但你都少左個賺錢機會

中國人：唯有屌住食

印度米出名難食 仲敢坐地起價

你要加價 中國佬唔貴小小買返泰國米？

仲未明貪腐係咩？ 官員自身利益>>>>>國民利益

咁冇面都要做？支足又輸了

推

驚咩，到時上山下鄉，人有多大膽，地有多大產

咁渣嫁 做乜買人地米
人地供應米俾你咁你應該叫自己做印度人wo

糧慌

正常講呢句

大家都是連燈仔，不要分那麽細

中共向印度買米
小心印度官員收中共錢
貪污腐化 叛國
印度政府係咪真係有能力應付
我唔覺得有。 平時官員人工唔高
生活水平唔高

糧食收成唔足夠自給自足姐
香港都係啦 打哂飛機

虫国人識唔識煮人地啲印度米嫁

唔係話可以食草咩

藍絲唔知香港人咁多年來一向食泰國米多

洪水都唔知退晒未，邊有糧食吖！

香港又可以發揮走私港嘅作用啦

同印度買個批應該係戰略貯糧，平時放喺倉入邊擺30年再攞出嚟喂豬個種

不過印度米真係好難食

中國又贏

要不是印度照顧

26億印度人同胞

未聽過支那狗食印度米咁撚屈辱
支那比啲大志好唔好？

咁撚折墮呀

辱華

贏

食左印度米變印度人
好喇 咁無交拗一團和氣喇又贏
不過外匯

你食乜國家嘅米
就喺乜野國家嘅人

今次會唔會支爆

印仔唔好賣啦

食樹皮啦樹皮國

佢哋識撚感恩
成班賤種恩主心態
買印度嘅米，就是俾錢佢哋賺

印度又做乜平比佢?

中央政府咁無骨氣

印度長米貴價貨嚟㗎喎

要不是印度關照

藍屍：你食咩野米就係咩野國家嘅人（請翻譯成印度文再加跳舞）

傻嘅
買哂印度啲米 中國緊係又或成最後贏家啦

叫聲印度契哥有九折

話知佢吖！
領導食暹邏米
印度米俾淫民食

反正比豬食 無所謂
最緊要唔好有問題到令班豬對支共反抗
個別事件就用權力打壓下 就天下太平
貪官繼續貪 豬就繼續係豬

你唔賣 咪搵泰國買
Btw印巴幾時打中國？
糧食短缺係最好打鳩中國既好時機

討好印度佬姐

千祈唔好買澳洲大米

計返泰國米都係330美
1kg0.33美

中國特色既大豐收你識條鐵咩

你係印度人啊hi

印度出售每噸低於30美元

是次中國用300美元購買10噸大米

又話夏糧豐收支那狗

豐收 但唔食得既

要不是印度 中國早就完蛋了

越南泰國緬甸巴基斯坦：每頓30美金
印度：每頓300美金
平左

商務部長：大米禁運

同打仗嘅敵人買糧

之前印度禁大陸app微博班小粉紅話搵唔到印度貨抵制，依家入口印度大米又話理解國家決定

以亞洲人煮食方法而言印度米難食既程度叫做好過歐洲種既米但都係難食

全世界廿幾億

可能跟國標溝左料

我國咁強大
應該食屎都唔買啦

用支那妹妹換大米啦

我係泰國人呀hi

印度米好咬口
本身浸香味幾正

食邊到米就邊到人

中國冇人種田啦咩？

食印度米即係流印度人血啦

平心而論
幾難食下
之前買左5kg試下
配印度野還好
用中式煮法應該九唔搭八
食唔慣

賣米比支那人食飽飽殺返自己人

要不是⋯⋯⋯

吹噓邊樣 邊樣咪係假囉

咩叫「自打嘴巴」？呢啲叫「石頭、腳」

加價賣啦仲減咩價

賺撚晒d 美金，睇下佢仲有咩錢一帶一露

垃圾國家

污染到種唔同嘢

其實只要美國一聲話全世界制裁中國
佢哋就入唔到糧

印度又咁低能肯賣？

真香.gif

公道D講
終國真係好廢

低於xxxx30美金 識唔識字

以前唔係成日笑印度窮咩?

又笑人飢荒!

咁樣即係自己仲差過印度?

印度農民上街抗議關呢單嘢咩事 人哋明明係反緊莫迪嘅新農業改革法案

等佢依賴多啲先

食晶片咪得 整左咁多

睇嚟支那真係好急

印度武肺爆到開花，係時候送埋d俾支那享受下

冇米 可以食番自己中國人
13億隻慢慢食

長條型

君妖出嚟講兩句

其實邊到會睇到咩國家買咩國家野咁

你應該食開屎

印度D米 又乾又硬又瘦
好似食石仔咁

全世界公認日本米先最頂級

屌你，識唔識做生意架，市價加５成再開埋記者會簽約嘛

撈咖喱飯最好食
好乾身好有米香
又唔會太水煮到爛撻撻

印度最叻輪大米

印度輸出輪大米

飢餓係最大嘅武器

咪撚賣啦屌

食邊到嘅咪就係邊到嘅人

要配合啲餸 如果唔係有啲奇怪

要不是印度照顧你們支那人

要食印度米
睇黎中國獨立唔到了

為返8kg 18.72hkd

有可能係計謀
先大量買到印度都到危險線

食邊到既米就係邊到既人

天滅中共

世界都係中国領土

>>印度=中国一部分

所以支那人有米食要感謝党

同支那人講

支那豬互食咪得 又贏

佢文法錯
應該係「比XXX低30美元」
「低於XXX30美元」有歧義
而且文法唔通順

又話食中國米飲中國水嘅係中國人
咁而家食印度米係咪印度人

中國或成最大贏家

咁點解仲唔出聲？仲要撚狗中國

要不是印度政府 支国完蛋了

買乜7呀？加膠粒咪得囉

睇點煮
日本米炒飯
點整都難食
正如印度米煲粥點都唔會綿

缺糧情況 當然係最簡單咁煮
當白飯食，日本米世界第一

缺糧就買食得飽果款啦
日本米貴幾多呀

前排仲玩緊大躍進

飲水恩源，食得人地米就要感人地恩

咁應該買糯米

食邊到米就係邊到人

要不是印度?

哦，你中意啦，度度出產嘅米都唔同，配咩食物又唔同，你話係屎咪屎囉

無諗住拎印度米同其他米去比，bye bye

十幾億人唔夠食都幾大獲
雖然以前成日都食人

意大利米硬到hihi
剛剛買左個18kg 意大利種既日本米

蟈人食開膠粒嫁咼，突然有米食會食唔慣

要不是我們•••完蛋了

大家唔好被表面事情矇閉，支那未必真係唔夠糧食，可能係做緊戰略儲備，預期開戰被鎖國，而準備長期糧食。

支那人咁撚冇骨氣買敵國米

年輕人…準備不足……仗……

唔年輕，等佢開戰好耐，有生之前睇到新八國聯軍，就算死都係值得！

狼牙棒

跪左咪跪左囉 咩無奈之舉

唔係內循環既咩

問就正常儲備

拎嚟炒應該幾好食？

唔應該俾 餓死14億蝗蟲

唔啱我地口味，唔好食

說好的豐收呢？
這消息肯定是假的，中國人吃草都行，干嗎去印度買米！

強國糧食呢幾年不嬲無法自給自足架啦
自給率已經跌到去8成幾
豐收個年都係自給唔到

個問題主要係urbanization, 啲後生唔種野, 想入城打工
老既就開始做唔郁等人養

而佢本身啲種野技術又低, 搞到成本高, 外加環境污染個啲
每年產量都跌
每年都大量入口糧食

去到今年疫情天災個啲更加大鑊咁解
加上習總驚比人封鎖, 點都要儲下

喂你老母咩打殘體字
唔識寫餵？

：橫掂都唔會打 買米扮和好再插人一刀先

食印度米，違反國安

有得平有咩所謂

但係點解我去印度餐廳食嗰啲又唔係難食?

啲藍絲, 真係咁講!

初初聽到, 以為係講笑

香港既印度餐廳？

淘佬東北大米咪得，使乜買印度米

一定係想買晒人哋啲米 餓死印度佬